習近平好撚蠢 李怡：世道人生：讓子彈飛（李怡） (1996)

近70年歷史，多次宮廷變易，最高權力轉換，即使鄧小平翻轉毛路線、胡趙開明執政，中共一黨專政的本質都絲毫無改。每一屆新的中共領導上台，都有輿論界意淫一番，甚麼政治改革的春風要來了，但春風只在黨內派系間輪流轉，永遠吹不到老百姓身上。一切改變都是換湯不換藥。

話雖如此，領導人還是有高下之別。這幾年，特別在2018年，被林鄭稱為「最景仰的政治領袖」，在大政上出現的許多常識性謬誤，着實令人張口結舌。14億人，在朝在野居然無人提出一點異議，還一再脫離常識為謬誤謳歌。直到最近，一些批評聲音才在網上出現。

比如一帶一路。絲綢之路沒有見載於中國史書，它是19世紀德國一本地圖集用過的詞語，是指西漢時代從陸路通過中亞、中東，遠到羅馬的偶而出現的貿易路徑。那時世界還沒有遠航海路運輸。自西方的大航海時代後，海路運輸已經成為最廉價的運輸方式。現在地球人口的70%居住在離海岸線350公里以內。海上運輸經濟帶早就自然成型，你把全球海岸線劃入自己規劃範圍，意淫地稱之為「海上絲綢之路經濟帶」當然可以，但別人叫它海上石油之路經濟帶、海上軍火之路經濟帶也無不可。在各海岸線建港口、貨櫃碼頭，若有經濟價值，則早有國際財團開發，輪不到你；若無經濟價值，你去開發一個港口，就注定賠大本。陸路通往中亞、中東等地的絲綢之路，人煙稀少，「窮山惡水出刁民」，經濟上這些國家無還錢能力，又法治不全，政局動盪。中國要幫助這些地區建高鐵，是甚麼成本？有沒有客流？靠甚麼回本？香港人流滿溢，為了與中國接軌而建高鐵，也擺明蝕本。現在的世界，不是鐵路的時代，是空運和海運的時代，應是常識吧？

2018年高調紀念馬克思，學《共產黨宣言》；實行國進民退，說民營企業已完成歷史任務應該退場，習帝到東北說要將國營企業做大做強，還要自力更生；人社部副部長說民企的職工要與老闆共管企業。中國老百姓一聽見消滅私有、自力更生、群眾管理這些詞語就要發抖，因為這意味勒緊褲帶、經濟陷崩潰邊緣的日子又來啦！40年前所謂改革開放，其實就是大幅度恢復私有，現在社會大部份的稅收也來自私企。私有制即代表文明與進步，已經不僅是常識，而且為實踐證明了。

改革開放40年，由於政治體制不改，因此發展出來的是由掌權者的親屬、子女或關係者掌控的權貴資本主義。現在中國哪一家百億企業背後沒有權貴們的身影？因此，學馬克思，消滅私有制，直接受損的不僅是私企，更是私企背後的權貴利益。權貴壓力來了，永續領袖連忙變腔說，民營企業家是自己人。但甚麼人是自己人？甚麼人不是？有制度釐定乎？自己人這用語已經是人治啦。

12月23日人大常委審議《外商投資法（草案）》，草案明確外商投資企業基於自願原則合作，「不得利用行政手段強制轉讓技術」。不是前有中國製造2025、有千人計劃嗎？怎麼在美國要脅下就腳軟了呢？

政策大起大落，首鼠兩端，使林鄭「最景仰的政治領袖」的智商和常識露了底，權力的極致也露了底。未來如何？大陸網文說：「讓子彈飛吧！」

雜種弱智= 阿媽係女人

中國勃列日湮夫